Теоретический вопрос
Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Ответ

Цикл - ещё один вид инструкций, циклы нужны для многократного повторения каких-то инструкций в скриптах. Если отталкиваться от слова "цикл", то можно сказать, что он нужен для выполнения цикличных действий. С циклом нет необходимости писать один и тот же кусок кода много раз, чтобы получить желаемый результат. 

Есть такте виды циклов:

*самый распространенный цикл for. Проверяет условие перед каждой итерацией, есть возможность задать дополнительные настройки. Он выглядит вот так:
for (инициализация; условие; итерация) {
   тело цикла 
}

*более простым является цикл while. Проверяет условие перед каждой итерацией. Он выглядит вот так:
while (условие) {
  тело цикла
}

*цикл do-while. Проверяет условие после каждой итерации, и поэтому  этот цикл всегда выполнится как минимум один раз, независимо от истинности выражения. Он выглядит вот так:
do {
  тело цикла
} while (условие цикла)

*есть ещё цикл for in, более подробно его рассмотрим когда будим изучать объекты.






